1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const?

Ответ: Переменная, объявленная через var, видна везде в функции, a переменная, объявленная через let, видна только в 
рамках 
блока {..}, в котором объявлена.Const и let это одно и тоже за исключением одного отличия, значение переменной, 
объявленной с помощью const, нельзя переназначить.

2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

После введения let и const, var полностью потерял актуальность и может рассматриваться только как legacy элемент.